【逃犯條例】指速龍小隊2016年制服有編號 民權觀察：警方回應實屬荒謬

在2016年的速龍小隊制服中，肩膊上有警員編號。資料圖片

【星島日報報道】金鐘立法會外上周三爆發警民衝突，導致多人受傷，保安局局長李家超表示，特別的工作服按照工作需要設計，在「速龍小隊」的制服上沒有位置展示警員編號，但指日後將作檢視，亦會有適當跟進。然而，民權觀察指，特別戰術小隊在2016年執勤時制服上仍有展示警員編號。

民權觀察表示，特別戰術小隊在2016年執勤時，其制服上仍有展示警員編號，質疑新制服無展示警員編號的設計是蓄意阻礙市民辨識警員身份，協助警員逃避在濫權或使用過量武力時的法律責任。民權觀察亦指，特別戰術小隊的頭盔印有「警察POLICE」的字樣、警員的戰術背心亦有位置展示警員編號，認為警方指新制服「無位置展示警員編號」的回應實屬荒謬，並侮辱市民智慧。

另外，民權觀察又指，辨識警員身份是一切投訴警察的調查、問責行動的基礎，並指警方在安排特別戰術小隊執勤時，必須確保特別戰術小隊的警員在頭盔及制服上清楚展示警員編號。

咁咩人著左套衫都唔知啦

推